薩爾瓦多動物園河馬遭虐打致死

Now新聞台】身形肥胖的河馬看似溫馴，實則極為兇猛，一旦發惡，鱷魚也能咬死。鱷魚也不怕的河馬卻敵不過人類，被人類虐打至死。
美聯社報道，中美洲國家薩爾瓦多一間動物園所飼養的河馬古斯塔維托，於上周二晚被虐打至遍體鱗傷，事後牠一直躲在園內的水池中不出來，飼養員延至周四才發現牠的傷勢，園方隨即派人搶救，但牠最終於周日不治。
當局事後檢驗河馬的屍體，發現牠身上多處瘀傷及刺傷，相信曾被人用鐵棒、刀及石頭虐打，暫時未知肇事者身分及動機。